Веб-разработка — Делаем веб лучше / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 298.59
Рейтинг
Подписаться
Веб-разработка * Делаем веб лучше Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
denis-19
20 часов назад Количество просмотров 4.1K Веб-разработка *Поисковые технологии *Управление разработкой *Облачные сервисы * В «Яндексе» появился амбассадор интернет‑площадок в «Поиске». Его миссия — строить доверительный диалог между командой «Поиска» и представителями сайтов. Амбассадор будет анализировать их потребности и запросы, обсуждать с ними нововведения и изменения в «Поиске», а также передавать важные мнения разработчикам для того, чтобы они могли учесть их при развитии продукта. Должность амбассадора структурно не входит в команды разработки и продуктов «Поиска», что позволит ему полностью сосредоточиться на коммуникациях с представителями интернет‑площадок и действовать независимо.Амбассадором интернет‑площадок в «Поиске» стал Михаил Сливинский. Он занимается поисковой оптимизацией с 2008 года, а с 2017 года руководил сервисом «Вебмастер», где вместе с командой помогал веб‑ресурсам и онлайн‑магазинам следить за техническим состоянием сайтов и продвигать их в поиске «Яндекса».Сливинский будет регулярно выступать на собственных мероприятиях «Яндекса» и на внешних конференциях, затрагивающих тематику работы с «Поиском». Также роль амбассадора предполагает личные встречи с владельцами интернет‑площадок и SEO‑специалистами. Кроме того, он будет рассматривать все нововведения в «Поиске» с точки зрения создателей контента. Диалог с амбассадором станет для интернет-площадок удобной и действенной возможностью внести свой вклад в развитие продукта. Написать ему можно в Telegram. Теги: Сливинскийамбассадоряндекспоиск Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
18 мар в 07:12 Количество просмотров 6.6K Веб-разработка *Монетизация веб-сервисов *История IT Искусственный интеллект Google вернула доступ к домену AI.com и перенаправляет всех посетителей на сайт ИИ-чат-бота Gemini.Google выкупила этот домен, ранее перенаправлявший к ChatGPT. Теперь он зарегистрирован в Squarespace Domains и оплачен до 2031 года, а в контактах указан адрес электронной почты contact-registrant[@]google.com.Ранее OpenAI некоторое время владела доменным именем ai.com, чтобы популяризировать веб-интерфейс ChatGPT. Потом там работало перенаправление на ИИ-стартап x.ai (чат-бот Grok) на правах аренды ресурса. Теги: geminiai.com Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
15 мар в 20:57 Количество просмотров 15K Веб-разработка *Сетевые технологии *GitHub *Тестирование веб-сервисов * Фразу «Сомнительно, но окэй» от Олега Тинькова (признан в РФ иностранным агентом) в английском варианте предложили увековечить в HTTP-статусе: HTTP 267 Doubtful But Okay. Эта идея пришла разработчику MaximAL. Публикация на GitHub.Такой статус ответа веб-сервера или приложения означает, что параметры (URL или данные) запроса имеют сомнительную семантику (возможно, клиентом переданы противоречивые данные), но, тем не менее, запрос принят и обработан. Теги: веб-серверHTTP-статус267Doubtful But Okay Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 7
Комментарии 6
Editor_Cloud_ru
13 мар в 18:24 Количество просмотров 6.2K Блог компании Cloud.ru Веб-разработка *IT-инфраструктура *Облачные сервисы *Serverless * Как работать с новым сервисом для контейнерной разработки — узнайте на IT-конференции GoCloud про облака📝Всем привет! На прошлой неделе приглашали вас на конференцию GoCloud про облака, а сегодня расскажем про один из докладов программы.💭Тема: Как разработать и запустить приложения с помощью сервиса Cloud.ru Evolution Container Apps📅 Когда: 21 марта в 12:35 мскВы узнаете, как разрабатывать и разворачивать cloud native приложения и микросервисы с помощью serverless-технологии. А еще покажем сценарии использования сервиса Cloud.ru Evolution Container Apps при разработке full-stack и веб-приложений.👉 Зарегистрироваться на GoCloudПолезное в блоге:Технические лидеры «‎Гринатома»‎, «‎Магнита»‎ и «‎М.Видео»‎ поделятся экспертизой 21 марта на IT-конференции GoCloudЗаписывайтесь на сертификацию в сфере облачных технологий для физлиц и юрлиц от Cloud.ruБесплатный курс по работе с облачными сервисами: осваивайте облака на платформе Cloud.ru Advanced Теги: конференцияконференция для разработчиковit-конференцияgocloudserverlesscloud nativefull-stack appsвеб-приложения Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
editor_agima
13 мар в 16:37 Количество просмотров 7.2K Блог компании AGIMA Веб-разработка *Программирование *Подготовка технической документации * 5 полезных расширений VScode для работы с документациейDraw.io IntegrationХорошо подходит для работы со сложными диаграммами: сперва можно создать диаграмму в десктопной версии Draw.io, а потом доработать ее в VScode с помощью расширения Draw.io Integration.Создание диаграммы Draw.io с помощью расширения Draw.io Integration (иллюстрация: Rami Krispin)QuartoQuarto — крутая штука для работы с документацией под R, Python, Julia и Observable. Расширение Quarto для VScode поможет редактировать и рендерить QMD-файлы. В нем есть режим предварительного просмотра, который позволяет менять код документа и одновременно просматривать результат.JupyterJupyter — один из самых популярных фреймворков для создания заметок, особенно в Python. Кстати, Jupyter классно работает вместе с документацией Quarto для Python. Расширение VScode Jupyter интегрирует заметки Jupyter в редактор VScode и поддерживает ipynb-файлы.Markdown All in OneС расширением Markdown All in One удобно редактировать документацию в формате Markdown. Оно располагает два окна рядом: редактор кода и тут же результат.MermaidMermaid особенно полезен, если вам нужно создать структуру кодовой базы или динамическую диаграмму. В VScode есть два расширения для работы с файлами Mermaid — Mermaid Preview и Markdown Preview Mermaid Support.Этот топ расширений составил автор этой статьи, а ее перевод читайте у нас в блоге. Теги: vscodevscode extensionjupiterdraw.ioработа с документациейmermaid Голосование +11
Голосование Добавить в закладки 42
Комментарии 2
denis-19
13 мар в 14:24 Количество просмотров 6.4K Веб-разработка *JavaScript *Тестирование веб-сервисов * Состоялся релиз системы для создания отказоустойчивых рабочих процессов Restate 0.8. Код проекта опубликован на GitHub под лицензией Put Restate under Business Source License от Restate Software.Согласно пояснению разработчиков проекта, Restate отлично подходит для создания: рабочих процессов типа Lambda как код (Lambda Workflows as Code);транзакционных обработчиков RPC;обработки событий с помощью Kafka.В версии Restate 0.8 разработчики уделили большое внимание доработке API, учтя отзывы пользователей, чтобы уменьшить трудности при создании сервисов Restate. Также там добавлены комбинаторы промисов (Promise combinators), которые позволяют детерминированно комбинировать промисы. Например, если вы хотите дождаться вызова службы A или вызова службы B, то Restate позаботится о записи того, какой из промисов был выполнен первым, и в конечном итоге воспроизведёт этот выбор, когда это необходимо. В новой версии проекта доступны все комбинаторы стандартной библиотеки JavaScript. Теги: Restate 0.8Restate Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
AlfaTeam
11 мар в 12:56 Количество просмотров 6.8K Блог компании Альфа-Банк Веб-разработка *JavaScript *TypeScript * Весна, TypeScript, A?.Frontend Community #6 🌼21 марта состоится уже 6-я встреча сообщества A?.Frontend, на которой мы подробно поговорим о TypeScript, сравним его с JS, определим плюсы и минусы использования. Кратко о программе.🌿 TypeScript: Введение в мир надежного программированияАлександр Чернов, Frontend-разработчик в Альфа-Банке, расскажет, как при помощи TypeScript сделать код надёжнее. 🌿 Переход на TypeScript: плавные перемены и непредвиденные сложностиРустам Султанбеков, Middle Frontend-разработчик в Авито, поделится опытом перевода существующего приложения на TypeScript и поможет понять, стоит ли это делать. 🌿 Генерируй – типизируйАлександр Серов, Senior Frontend-разработчик в UULA, объяснит, как пользоваться продвинутыми возможностями TypeScript. 🌿 Generics – Что? Где? Когда?Тёма Сенюков, старший разработчик интерфейсов в Яндексе, расскажет, как пользоваться Generics, чтобы избежать дублирования кода и ошибок. Митап пройдёт 21 марта (четверг) в 18:30 онлайн. Регистрируйтесь на митап по ссылке. Также ссылку на трансляцию мы опубликуем в нашей группе в Телеграмм, присоединяйтесь. Теги: фронтендfrontendjavascripttypescriptмитап Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
10 мар в 11:43 Количество просмотров 7.9K Веб-дизайн *Веб-разработка *JavaScript *Rust * 7 марта 2024 года состоялся релиз Boa v0.18 — экспериментального лексера, парсера и компилятора Javascript, а также движка ECMAScript, написанного на языке программирования Rust. Исходный код проекта выложен на GitHub под лицензией MIT License.Новая версия Boa позволяет легко встраивать JS-движок в различные проекты, и а также использовать его из WebAssembly и командной строки. Разработчики пояснили, что этот выпуск Boa также знаменует собой серьёзное обновление дизайна сайта проекта и появление нового логотипа.«Поскольку Boa используется всё большим количеством проектов, важно, чтобы мы могли предоставить стабильный и надёжный API. Нам кажется, что мы ещё не достигли этого результата, но после обсуждения с командой мы решили нацелиться на выпуск версии 1.0 в ближайшем будущем. Это станет для нас важной вехой, и мы надеемся, что к тому времени у нас будет много новых функций и улучшений», — пояснили разработчики проекта.Впервые проект Boa был представлен на конференции JSConf EU 2019 разработчиком Джейсоном Уильямсом. Теги: Boa v0.18Boarust Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
Doctor_IT
7 мар в 18:51 Количество просмотров 8.5K Блог компании Selectel Веб-дизайн *Веб-разработка *Разработка мобильных приложений *Интерфейсы * Selectel UX & Research Meetup#314 марта, 18:30 Уже в следующий четверг проведем UX-митап про исследования, интервью и проектирование. Поговорим про общение с коллегами и пользователями, брифинг заказчиков и контекстные интервью. 🚀 Регистрируйтесь и подключайтесь онлайн или приходите в наш офис. Теги: selecteluxux/uiинтерфейсымитап Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
editor_agima
5 мар в 16:19 Количество просмотров 6.8K Блог компании AGIMA Веб-разработка *JavaScript * Фишки Google Apps ScriptНедавно мы выпустили большую статью про полезные фишки Google Apps Script. Делимся одним из примеров, как с помощью API-запроса можно тянуть данные из таск-трекера и CMS (у нас Bitrix) и интегрировать их в любые таблички. Пример в формате JS:/** Функция обращения к таск трекеру по API */
function taskTrackerAuth() {
const sourceUrl = 'https://your_taskTracker_url/rest/tempo-timesheets/4/worklogs/search';
const options = {
'headers': { 'Authorization': 'Basic *******************' },
'method': 'post',
'contentType': 'application/json',
'Accept': 'application/json',
/** Полезная нагрузка настраивается индивидуально, то что указано тут можно очистить */
'payload': JSON.stringify({'from': [],'to': [], 'worker': [], 'projectKey': [], 'taskKey': [], 'filterId': [] }),
}
const taskTrackerResponse = UrlFetchApp.fetch(sourceUrl, options);
const data = JSON.parse(taskTrackerResponse.getContentText());
//Вывод сообщения о получении данных
if (data.length > 0) {
SpreadsheetApp.getActiveSpreadsheet().toast('Данные Timesheets получены', '(V)_O_o_(V)', 2);
} else {
SpreadsheetApp.getActiveSpreadsheet().toast('Данные Timesheets не получены', '(V)_O_o_(V)', 2);
}
}Этот запрос обращен на получение данных из таск-трекера. Если его немного переделать, можно получить запрос и в другие системы и выудить данные через API откуда угодно.Больше примеров — найдете в статье. А еще мы много пишем про разработку в нашем телеграм-канале. Теги: java scriptgoogle apps scriptразработкаадминистрированиеgoogle sheetsавтоматизация данных Голосование +7
Голосование Добавить в закладки 10
Комментарии 0
denis-19
1 мар в 10:03 Количество просмотров 5.4K Веб-разработка *Open source *Программирование * Состоялся выпуск Tcl/Tk 8.6.14, динамического языка программирования, распространяемого совместно с кроссплатформенной библиотекой базовых элементов графического интерфейса. Основное распространение Tcl получил как платформа для создания интерфейсов пользователя и как встраиваемый язык, при этом Tcl также подходит для быстрого прототипирования, веб-разработки, создания сетевых приложений, администрирования систем и тестирования. Исходный код проекта распространяется под лицензией BSD.Основные изменения в Tcl/Tk: приведена к кроссплатформенному виду нормализация файловых путей и обработка символа "~" в путях; имя пути, начинающееся с '//' не замещается через '/' в том числе в Cygwin и в QNX;разрешён пустой режим в [chan create] ("[chan create {} $cmd]") для разрешения refchan версии [socket -server];повышена производительность fork при использовании многопоточности с помощью vfork/spawn;обеспечен вызов getsockname(2) в Tcl_MakeFileChannel(3) только тогда, когда это необходимо;защита Tcl/tclsh усилена с помощью функции pledge(2) в OpenBSD или похожих механизмов; tcltest адаптирован для поддержки Tcl 9 (>= tcltest 2.5.7);обеспечено применение замещающего символа при декодировании неполных последовательностей Unicode;из win/makefile.vc убрана опция utf16;zlib обновлён до версии 1.3.1;libtommath обновлён до версии 1.2.1;install-sh обновлён до версии 2020-11-14.01;добавлена поддержка Unicode 15.1;в "[interp limit time -seconds]" решена проблема 2038 года.Источник: OpenNET. Теги: Tcl/Tk 8.6.14Tcl/Tk Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
sergeytolkachyov
29 фев в 09:37 Количество просмотров 4.5K CMS *Веб-разработка *Open source *PHP *Joomla * Вышел JoomGallery JUI 3.7.0-rc1 и JoomGallery 4.0.0-alpha2JoomGallery - один из старейших и популярнейших компонентов галереи изображений для Joomla. В 2016 году основная команда разработчиков перестала его поддерживать. Компонент подхватили 2 энтузиаста и стали выпускать небольшие обновления, а затем начали подготовку перевода компонента на архитектуру Joomla 4. Работа длится долго, но не останавливается.Версия 3.7.0 - промежуточный релиз, подготовка к переходу на JoomGallery 4.0. Добавлены проверка и исправление алиасов и структуры папок. JoomGallery 4.0.0-alpha2 - предназначен для Joomla 4 и Joomla 5, находится в активной разработке.По словам тех, кто знакомился с новым кодом подробнее - по сути это новый компонент, который весьма сильно отличается от старого JoomGallery, так как изменилась структура базы данных. Поэтому это будет не обновление, а миграция. На странице с инструкцией по миграции представлены видео, описывающие 2 сценария: новую установку на Joomla 5 и обновление с предыдущей версии. Минимально необходимая версия JoomGallery для обновления до 3.7.0 - 3.6.2.Как и любому Open Source проекту, JoomGallery нужна помощь: отладка, поиск ошибок, внятное их описание, тестирование разных пользовательских сценариев. Ну и конечно помощь в написании кода. Присоединиться можно на GitHub.Сайт проекта JoomGallery firends Инструкция по миграции Репозиторий GitHub JoomGallery для Joomla 4+Также добро пожаловать в Telegram-чат Joomla-сообщества Теги: joomlajoomgalleryjoomla 5 Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
sergeytolkachyov
28 фев в 16:43 Количество просмотров 6K Веб-разработка *Joomla * Компонент выбора городов для Joomla My City Selector выложен в открытый доступРазработчики известного решения для мультирегиональности на Joomla выложили код в открытый доступ.ИСХОДНЫЙ КОД ВЫЛОЖЕН В ПУБЛИЧНЫЙ ДОСТУП НАВСЕГДА. НЕ ПОКУПАЙТЕ данное расширение ни у кого, так как теперь оно БЕСПЛАТНОЕ.Рано или поздно приходит момент, когда приоритеты меняются и такой момент пришел и к нам.Больше мы не можем заниматься поддержкой расширения. Поэтому было решено выложить все в открытый доступ, чтобы те, кто уже покупал или кто собирался использовать это расширение, смогли самостоятельно продолжить его поддержку.Разработчики My City SelectorВ GitHub расширения сообщается, что последние тесты пакета были проведены на Joomla 5.0, однако под капотом (в коде) по прежнему старый My City Selector, который нужно обновлять до актуальной кодовой базы Joomla 5+. К этому приглашают подключиться всех заинтересованных разработчиков.Я готов добавить в соавторы тех, всех захочет делать комиты в этот репозиторий.Помимо прочего, буду стараться принимать pull request'ы время от времени.Системные требованияJoomla >= 4.0 (последний тест на 5.0)PHP >= 8.1PHP Extension ionCubeGitHub расширенияТакже добро пожаловать в Telegram-чат русскоязычного Joomla-сообщества Теги: joomlamy city selectorмультирегиональностьвыбор городоввыбор городов сайтвыбор городов joomla Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо sergeytolkachyov
26 фев в 09:13 Количество просмотров 4.7K Веб-разработка *Joomla * Вышел JoomShopping 5.3.3 для JoomlaОдин из популярных компонентов интернет-магазина для Joomla за недавнее время получил 3 релиза: 5.3.0-5.3.3.​Что нового?редактирование товара: добавлен поиск на странице по характеристикамредактирование товара: новое поле EAN (в коде - real_ean)редактирование характеристики: добавлена опция "уникальное значение для продукта" (чекбокс)2 новых опции в конфиге (не все опции доступны для изменения через админку, смотрите в файле конфига): $config->product_admin_demo_file = 1; и $config->product_admin_sale_file = 1;отображение товаров и категорий с учетом текущего языка админкисписок товаров в админке: в фильтр категорий добавлена опция "без категории"исправлена ошибка сохранения основной категории для товара при массовом редактировании- сохранение списка желаний (wish list) для пользователяподдержка тёмной темы Joomla 5добавлены новые тригеры для плагиновдобавлен новый сервер обновлений для аддонов- оптимизирована работа с зависимыми атрибутамиулучшение совместимости PHP 8Страница расширенияТакже добро пожаловать в Telegram-чат Joomla сообщества.​ Теги: joomlajoomshoppingинтернет магазин Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Doctor_IT
18 фев в 10:30 Количество просмотров 7.7K Блог компании Selectel Веб-разработка *IT-инфраструктура *Облачные сервисы *Kubernetes * ​​Скидка на облачные базы данных и Managed Kubernetes 💥Забронируйте любой из этих сервисов на 6 или 12 месяцев и получите на них скидку до 25%. Для участия в акции оставьте заявку в панели управления до 29 февраля.Сумму скидки начисляем в виде баллов на ваш бонусный счет. Размер скидки зависит от срока бронирования. 🔹 6 месяцев — скидка 20%.🔹 12 месяцев — скидка 25%.Например, вы зарезервировали DBaaS на 6 месяцев и указали, что планируете платить 20 000 ₽ в месяц. За месяц потратили столько же, сколько и планировали, или больше. В следующем месяце начислим 4 000 бонусов (20 000 ₽ x 20%). Узнать подробности и принять участие в акции вы можете по ссылке ➡️ Теги: selectelmanaged kuberneteskubernetesразработкаоблачная платформаакция Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
sergeytolkachyov
12 фев в 12:53 Количество просмотров 5.3K CMS *Веб-разработка *HTML *Joomla * WT Contact anywhere with fields плагин для Joomla 5Этот пакет плагинов нужен для вывода информации из компонента контактов com_contact Joomla. Например, Вы создали каталог онлайн курсов на одном из компонентов для электронной коммерции или материалах Joomla и Вам нужно вывести информацию о преподавателе курса - Вы можете использовать этот плагин. Плагин позволяет отображать данные контакта со всеми стандартными полями, а так же данными пользовательских полей. Для этого нужно создать свой макет вывода в папке tmpl плагина и указать его в параметре шорт-кода.Пакет состоит из двух плагинов:Плагин контента - обрабатывает шорт-коды и выводит информацию об авторе в материалах Joomla.Плагин кнопки редактора - позволяет удобно искать и выбирать контакты в модальном окне и вставлять шорт-код с выбранным макетом вывода.Информация об авторе статьи в JoomlaТакже контент плагин может выводить блок информации об авторе материала в статье и в категории материалов. Для каждого вывода (материал и категория) можно указать отдельный макет. Системные требованияМинимальная версия Joomla - Joomla 5. На Joomla 4 плагины из пакета не будут работать.Страница расширенияGitHub расширения Теги: joomlaphpcmsблок автораинформация об авторе joomla Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
sergeytolkachyov
8 фев в 10:57 Количество просмотров 5.1K CMS *Веб-разработка *Open source *PHP *Joomla * Видео "Как работает Joomla" - путеводитель для разработчиков расширенийНа канале Robbie Jackson вышло видео How Joomla works - a guide for extension developers, в котором разъясняется внутренняя механика работы Joomla 4 и Joomla 5. Затрагиваются вопросы роутинга, шаблонизации, REST API, CLI, диспетчеризации (события для плагинов) и т.д. Видео весьма полезное, так как в целом контента по новым версия движка не так много.Также добро пожаловать в Telegram чат Joomla-сообщества Теги: joomlajoomla 5разработкаjoomla devhow toархитектураархитектура приложений Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Sulpher
7 фев в 22:39 Количество просмотров 8.9K CMS *Веб-разработка *PHP *Joomla * Вышла стабильная версия VirtueMart 4.2.6 для Joomla 5. Команда разработчиков VirtueMart адаптировала продукт под последнюю ветку Joomla. VirtueMart версии 4.2.6 включает в себя большое кол-во изменений, исправлений ошибок, найденных с момента предыдущей версии и ряд важных улучшений. Изменения затронули также и плагины оплаты, идущие в комплекте с установочным пакетом.Joomla 5 — это новая ветвь развития, использующая передовую архитектуру. Минимальные требования к запуску Joomla 5 - PHP 8.1+ и MySQL 8.0+. VirtueMart является старейшим и по-прежнему популярным компонентом для создания Интернет-магазинов на платформе Joomla. За годы существования проект сформировал собственное сообщество пользователей.Теперь сайты на базе VirtueMart можно создавать на современной платформе Joomla 5. Теги: phpjoomlavirtuemartecommercejoomla5joomla 4php8 Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
BarakAdama
6 фев в 16:35 Количество просмотров 8.2K Блог компании Яндекс Веб-разработка *Поисковые технологии *Машинное обучение * Мы переходим к следующему этапу тестирования быстрых ответов от языковой модели YandexGPT — теперь они доступны всем пользователям в результатах поиска Яндекса, но на ограниченном объёме запросов.Рядом с ответами языковой модели всегда есть указание о том, что их сгенерировала нейросеть, и ссылка на источник. Активные ссылки на источник информации в быстрых ответах от YandexGPT стали ещё заметнее. Кроме того, владельцы сайтов смогут самостоятельно решать, будет ли их контент использоваться для формирования обновлённых быстрых ответов от YandexGPT. Управлять этим теперь можно с помощью особого тега в robots.txt (подробнее — в блоге для вебмастеров). Теги: yandexgptяндексяндекс поиск Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Sulpher
5 фев в 09:36 Количество просмотров 6.3K CMS *Веб-разработка *PHP *Joomla * Вышел плагин оплаты для Phoca Cart, обеспечивающий возможность приёма платежей через ЮKassa - популярную систему оплаты в России. Phoca Cart - 5-я версия расширения Интернет-магазина, архитектурно работает на CMS Joomla 5 (последняя версия) и успешно заточен под PHP 8.2+, что позволяет создавать сайты, работающие на современных технологиях.Юкасса - популярная система для онлайн платежей в России. Создание магазина на Joomla 5 открывает возможности по использованию преимуществ, которые предоставляет данная ветка CMS и теперь имеется возможность делать магазины с учетом потребностей российского рынка.Плагин оплаты ЮKassa для Phoca Cart работает на Joomla 4/Joomla 5, Phoca Cart 4/5 и работает на PHP 8.3. Теги: joomlajoomla5joomla4phoca cartэлектронная коммерцияюkassaплатежная системасистема оплаты Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Назад Сюда
1
2
3
Туда
Назад Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr